%Her beskrives kravene (kravspec) i prosaform (altså ikke i punktform). Kan beskrives med et Use Case diagram, med kort beskrivelse af hver Use Case og reference for yderligere detaljer til kravspecifikationen. Kvalitets krav skal beskrives overordnet uden specifikke detaljer som f.eks. værdier og nøjagtigheder, her henvises til jeres kravspecifikation.

Kravspecifikationen for \slikautomat{}en er udarbejdet ved brug af use cases, der viser interaktionen mellem aktørerne og systemet. 
De fem use cases er kun tekstuelt beskrevet. 
Hvis der ønskes en bedre forståelse for den enkelte use case henvises der til dokumentationen i \extref{kravspec}.

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=0.75\textwidth,clip=true,trim=0 380 200 0]{../kravspecifikation/figures/useCaseDiagram}
\caption{Use case diagram for Slik-o-maten}
\label{fig:Use case diagram}
\end{figure}

På use case diagrammet \autoref{fig:Use case diagram}, ses to primære aktører, kunde og leverandør, og hvad deres relation til systemet er. Der er også to sekundære aktører, betaling og hotline. Til sidst er der en offstage aktør, som er Fødevarestyrelsen.

\section{Aktørbeskrivelse}
I \autoref{tab:Actor-beskrivelse} vises et skema som beskriver aktørernes relation til de forskellige use cases.

\begin{longtable}[\textwidth]{|l|l|l|l|l|l|}
\hline  & Kunde & Leverandør & Betaling & Hotline & Fødevarestyrelsen \\ 
\hline UC1 Køb slik & Primær & Sekundær & Sekundær & Sekundær & Offstage\\ 
\hline UC2 Opfyld beholder &- & Primær &- &- &- \\
\hline UC3 Rengøring &- & Primær &- &- & Offstage \\
\hline UC4 Ændre slik &- & Primær &- &- &- \\
\hline UC5 Indstil pris &- & Primær &- &- &- \\

\hline 
\caption{Aktørbeskrivelse}
\label{tab:Actor-beskrivelse}
\end{longtable}

\section{Use case beskrivelse}

\textbf{Use case 1: Køb slik}

Kunden har interesse i at købe slik. For at købe slik skal kunden vælge sliktype og derefter mængden af slik. 
For at holde styr på den bestilte mængde slik, viser systemet mængden på UI.
Kunden afslutter ordren når valget og mængden er i overensstemmelse med hvad kunden ønskede.
Systemet er nu klar til at modtage betaling, her vælger kunden betalingsform og udfører betalingen. Systemet validerer og debiterer beløb, samt udfører kundens ordre.
Når ordren er pakket fjerner kunden posen og forlader systemet.   

\textbf{Use case 2: Opfyld beholder}

Kunden har interesse i at slikket er tilgængeligt i beholderen. 
Til at opfylde beholderne vil leverandøren aktivere servicemode, hvorefter systemet vil logge ankomsten. Leverandøren har nu mulighed for at opfylde de beholdere hvor der mangler slik.
Efter opfyldningen deaktiverer leverandøren servicemode og systemet logger afgang.

\textbf{Use case 3: Rengøring}

Kunden og Fødevarestyrelsen har interesse i at hygiejnen overholdes.
For at rengøre beholderne vil leverandøren aktivere servicemode, hvorefter systemet vil logge ankomsten. Leverandøren vælger beholderen der skal rengøres.
Leverandøren tømmer beholderen ved at aktivere doseringsmotoren. Derefter rengøre leverandøren beholderen og deaktiverer doseringsmotoren.
Dette gøres for de ønskede beholdere og derefter deaktiveres servicemode, hvorefter systemet logger afgang.

\textbf{Use case 4: Ændre slik}

Kunden har interesse i at slikvalget stemmer overens med slikket i beholderen.
For at indstillingerne stemmer overens med beholderne aktiverer leverandøren servicemode, hvorefter systemet vil logge ankomsten.
Leverandøren vælger beholderen på UI og angiver sliktypen.
Herefter er den specifikke beholder parret med sliktypen.
Leverandøren fylder beholderen med slik, svarende til det valgte på UI.
Til sidst deaktiverer leverandøren servicemode, hvor systemet logger afgangen.

\textbf{Use case 5: Indstil pris}

Ønsker leverandøren at ændre prisen på slikket skal servicemode aktiveres, hvorefter systemet logger ankomsten. 
Leverandøren ændrer slikprisen via UI. Systemet bekræfter indtastet pris, hvorefter leverandøren deaktiverer servicemode og systemet logger afgangen. 

\subsection{Ikke funktionelle krav}
\textbf{Eksterne egenskaber for systemet}
\begin{enumerate*}
	\item Brugerinteraktion via \devkit{}.
	\item Betaling skal foregå via møntindkast.
	\item Adgang til servicemode skal foretages med et eksternt input fra en nøgleafbryder.
	\item Udleveret slik må maksimalt afvige +5 gram i forhold til den bestilte mængde.
	\item Prisen på slik angives i enheden pris pr. 100 gram og kan ikke antage en værdi under 0.
	\item Systemet skal sende e-mail til leverandør når vedligeholdelse påkræves.
	\item Påmindelse om rengøring skal foretages 1 gang i måneden.
	\item Systemet skal informere leverandør når beholdning i beholder er <10\% af fuld indhold.
\end{enumerate*}

\textbf{Interne egenskaber for systemet}
\begin{enumerate*} 
	\item Sensorer og aktuatorer skal interagere med \psoc{}.
	\item Kommunikation mellem \devkit{} og \psoc{} skal ske via SPI.
	\item Systemet skal kunne huske indstillede parametre osv. ved strømafbrydelse. 
\end{enumerate*}
